const tema4 = [
{ question: "01. La arquitectura x86 es un ejemplo típico de:", answers: ["Procesadores basados en acumulador", "Procesadores basados en pila", "Procesadores basados en memoria", "Procesadores basados en registros"], correct: 3 },
                { question: "02. ¿Cómo se denomina el componente de la tarjeta gráfica que se utiliza en la transformación de señales digitales a analógicas?", answers: ["RAMDAC", "GPU", "Memoria de vídeo", "Buffer"], correct: 0 },
                { question: "03. ¿Qué cantidad de memoria de video mínima se precisa en un dispositivo de visualización para 1024x1024 puntos con True Color?", answers: ["1KB", "3KB", "1MB", "3MB"], correct: 3 },
                { question: "04. ¿Cuántos cables utiliza la tecnología USB 3.0?", answers: ["7", "8", "9", "10"], correct: 2 },
                { question: "05. RS-232C es:", answers: ["Una interfaz estándar para datos en paralelo", "Una interfaz estándar para datos en serie", "Una mejora de la interfaz IEEE-488", "Lo mismo que SCSI"], correct: 1 },
                { question: "06. El bus FireWire es lo mismo que el:", answers: ["Bus IEEE 488", "USB", "IEEE 1394", "RS-423"], correct: 2 },
                { question: "07. La velocidad del USB 3.0 es:", answers: ["15 veces superior a la del USB 2.0", "Similar a la del USB 2.0", "10 veces superior a la del USB 2.0", "480 Mbps"], correct: 2 },
                { question: "08. La potencia de un microprocesador se mide en FLOPS, unidad que indica:", answers: ["Accesos a memoria por segundo", "Frecuencia de reloj del procesador", "Operaciones de coma flotante por segundo", "Millones de instrucciones por segundo"], correct: 2 },
                { question: "09. En el estándar USB 2.0, ¿qué tipo de transmisión de datos se usa entre un dispositivo USB y el puerto del PC?", answers: ["Paralela", "Serie", "Primero serie, luego paralela", "Primero paralela, luego serie"], correct: 1 },
                { question: "10. ¿Dónde se almacenan los datos de configuración guardados de la BIOS?", answers: ["RAM", "CMOS", "Caché", "Disco duro"], correct: 1 },
				{ question: "11. ¿Cuál de estos tipos de procesador se puede encontrar habitualmente en un PC de sobremesa?", answers: ["Intel Centrino", "Intel Atom", "AMD Turión", "Intel Core 2 Duo"], correct: 3 },
                { question: "12. El número del estándar IEEE que describe el interfaz serie también conocido como 'firewire' es:", answers: ["1393", "1394", "1493", "1492"], correct: 1 },
                { question: "13. La velocidad del estándar USB 3.0 es:", answers: ["Similar a la del USB 2.0", "10 veces superior a la del USB 2.0", "480 Mbps", "15 veces superior a la del USB 2.0"], correct: 1 },
                { question: "14. ¿Qué función realiza el chipset en la arquitectura actual de ordenadores?", answers: ["Disipar el calor generado por la CPU", "Gestionar las comunicaciones entre los elementos de la placa base", "Controlar la carga inicial del sistema operativo", "Unir el Northbridge y el Southbridge"], correct: 1 },
                { question: "15. En referencia a los procesadores Intel Xeon, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?", answers: ["Implementan Hyper-Threading de forma nativa", "Especialmente indicados para servidores", "Basados en tecnología de 45 nm", "El primer modelo fue el Xeon 11 en 1998"], correct: 3 },
                { question: "16. ¿Dónde se almacenan los datos de configuración guardados de la BIOS?", answers: ["RAM", "CMOS", "Caché", "Disco duro"], correct: 1 },
                { question: "17. Señale la afirmación correcta en relación con el programa BIOS:", answers: ["Forma parte del Sistema Operativo", "Forma parte del Firmware", "Depende del Sistema Operativo", "Facilita acceso seguro al hardware"], correct: 1 },
                { question: "18. Un usuario reporta que el reloj del PC se desajusta continuamente. ¿Cuál es la causa más probable?", answers: ["Fuente de alimentación dañada", "Sistema operativo requiere revisión", "Batería de la placa base floja", "Se debe acelerar el reloj de la CPU"], correct: 2 },
                { question: "19. ¿Cuáles son las tecnologías aplicadas a las pantallas táctiles?", answers: ["Sensores de capacitancia", "Membrana conductiva", "Sónar", "Todas las anteriores"], correct: 3 },
                { question: "20. ¿Cuál NO es un estándar/driver de escáner para tecnologías de escaneo de imágenes?", answers: ["ISIS", "OASIS", "TWAIN", "WIA"], correct: 1 },
                { question: "21. Indique cuál es la velocidad de transmisión de datos del estándar USB 3.1 Gen 2:", answers: ["480Mbps", "480 Gbps", "10 Gbps", "100 Mbps"], correct: 2 },
				{ question: "22. ¿Cuáles son las dos actividades que normalmente controla el puente norte del conjunto de chips?", answers: ["La comunicación entre la CPU y los puertos de E/S", "El acceso a la RAM y a la tarjeta de video", "La comunicación entre la CPU y el disco duro", "La comunicación entre la CPU y la RAM"], correct: 1 },
                { question: "23. Un técnico observa una placa base y ve un conector de 24 pines. ¿Qué componente se puede conectar a la placa base mediante ese conector?", answers: ["Fuente de alimentación", "Tarjeta de vídeo", "Unidad SATA", "Unidad de disquete"], correct: 0 },
                { question: "24. La diferencia entre dos monitores con resolución 1080p y 1080i, con 60Hz de refresco, radica en:", answers: ["El 'i' actualiza todos los puntos de la imagen 60 veces por segundo", "1920 x 1080, el 'p' actualiza todos los puntos de la imagen 60 veces por segundo, mientras el 'i' refresca 30 veces las líneas pares y otras 30 veces las impares por segundo.", "El 'i' refresca 30 veces las líneas pares y 30 veces las impares", "El 'p' refresca 30 veces las líneas pares y 30 veces las impares"], correct: 1 },
                { question: "25. ¿Cuál NO es un estándar/driver de escáner para tecnologías de escaneo de imágenes?", answers: ["ISIS", "OASIS", "TWAIN", "WIA"], correct: 1 },
                { question: "26. Indique cuál es la velocidad de transmisión de datos del estándar USB 3.1 Gen 2:", answers: ["480Mbps", "480 Gbps", "10 Gbps", "100 Mbps"], correct: 2 },
    { question: "27. ¿Cuál es la velocidad de transmisión de datos de Thunderbolt 2?", answers: ["10 Gbps", "480 Gbps", "20 Gbps", "32 Gbps"], correct: 2 },
    
    { question: "28. Una LAN pequeña utiliza una impresora compartida que está conectada a un PC. Ninguno de los usuarios puede imprimir, pero todos pueden tener acceso a los recursos compartidos del PC al que la impresora está conectada en forma local. ¿Cuál NO es una posible causa de este problema?", answers: ["El cable que conecta la impresora al PC presenta un fallo.", "La impresora necesita tóner.", "El cable de red del PC presenta un fallo.", "Se cargó el papel incorrecto en la impresora."], correct: 2 },
    
    { question: "29. Según el estándar del nuevo USB 3.1, ¿cuál es su velocidad?", answers: ["12 Gbps", "8 Gbps", "6 Gbps", "10 Gbps"], correct: 3 },
    
    { question: "30. ¿Qué tecnología comenzó siendo como Light Peak?", answers: ["USB", "fibra óptica", "Thunderbolt", "Ethernet"], correct: 2 }				
    
];
